<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мастерская художника. Портрет на заказ по фото в Самаре</title>
    <description>Портреты и картины на заказ в Самаре, а также уроки рисования от Надежды Зуевой.
</description>
    <link>http://artist63.ru//</link>
    <atom:link href="http://artist63.ru//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:12:30 +0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Mar 2020 00:12:30 +0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Как правильно выбрать фото для портрета</title>
        <description>&lt;p class=&quot;article-lead&quot;&gt;Люди, которые хотят заказать портрет по фотографии, порой имеют весьма смутное представление о том, что необходимо художнику для написания полноценной картины. Как подобрать фотографию для будущего портрета? Почему это так важно как для художника, так и для заказчика? Именно об этом данная статья.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кому не хочется читать мою длинную писанину, можно сразу прокрутить в конец статьи в абзац &lt;a class=&quot;scroll&quot; href=&quot;#summary&quot;&gt;ВЫВОДЫ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несмотря на то, что, казалось бы, 21 век- век высоких технологий, далеко не у всех есть качественные профессиональные фотографии, подходящие для написания портрета. А ведь выбрать удачное фото- это очень важный этап в создании портрета, ведь качество портрета напрямую зависит от качества выбранной фотографии!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак, давайте постараемся разобраться, какие фотографии подходят для написания портрета на заказ, а с какими лучше быть острожными.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;old-photo&quot;&gt;Снимки, сделанные на старые пленочные фотоаппараты&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Это в основном фотографии из семейных архивов, сделанные в 1990-2000-х годах на пленку. Проблема большинства этих снимков в том, что многие фотографии сделаны в полный рост, а само лицо на этой фото слишком мелкое, чтобы можно было рассмотреть черты лица (рис.1).&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion bad center-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;500&quot; height=&quot;625&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/photo-so-starogo-photoapparata.jpg&quot; alt=&quot;Фото со старого фотоаппарата&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 1
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Среди таких пленочных фото выбирайте те, где лицо снято все-таки более крупным планом, где чётче видны черты лица (рис.2).&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion good center-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;387&quot; height=&quot;481&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/photo-iz-archiva.jpg&quot; alt=&quot;Фото из архива&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 2
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Такую фотографию Вы можете отсканировать и отправить ее мне по электронной почте, либо привезти лично. Кроме того, обращайте внимание на освещение на таких фото - часто эти снимки сделаны при плохом освещении или вообще засвеченные.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;light&quot;&gt;Освещение&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Свет может пойти нам на пользу, а может сыграть с нами и злую шутку, сделав лицо практически неузнаваемым и несимпатичным.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому старайтесь избегать фото, сделанных при очень ярком солнечном освещении. Дело в том, что обычно на них люди сильно щурятся, да и вообще меняется естественная мимика лица (рис.3). Подобные фото (если нет задумки изобразить портрет именно на фоне солнечного пейзажа) обычно смотрятся неуместно и странно.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion bad center-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;800&quot; height=&quot;986&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/hudozhnik-na-more.jpg&quot; alt=&quot;Фото из архива&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 3
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Еще один минус яркого дневного освещения заключается в том, что днем свет падает жестко, вертикально вниз (не сбоку, как например, утром или вечером или при определенном искусственном освещении). И поэтому, при таком освещении образуются не очень красивые тени под глазами и носом, делают лицо менее симпатичным, а ведь для портрета хочется выбрать наиболее удачный и красивый снимок (рис.4)&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion bad center-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;800&quot; height=&quot;450&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/devushka-v-palto.jpg&quot; alt=&quot;Фото из архива&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 4
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Тени, которые отбрасывает листва, тоже не всегда хороши (рис.5)&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion bad center-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;800&quot; height=&quot;1067&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/ten-na-foto-ot-listvi.jpg&quot; alt=&quot;Фото из архива&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 5. Тень на фотографии от листвы
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Конечно, далеко не всегда реально найти такие хорошие снимки, но все же, будет замечательно, если Вы найдете фото при боковом освещении (рис 6).&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion good center-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;800&quot; height=&quot;651&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/photo-pri-bokovom-osveshenii.jpg&quot; alt=&quot;Фотография для портрета при боковом освещении&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 6
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Также подойдут фото в солнечный день, но в тени (рис.7)&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion good center-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;800&quot; height=&quot;999&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/photo-v-solnechnii-den-v-teni.jpg&quot; alt=&quot;Фото для портрета в солнечный день&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 7
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;или просто при искусственном освещении (рис.8).&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion good center-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;590&quot; height=&quot;676&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/photo-pri-iskusstvennom-osveshenii.jpg&quot; alt=&quot;Искусственное освещение на фото&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 8
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;photo-size&quot;&gt;Размер и разрешение фотографии&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если на фото лицо мелкое, то мне понадобится исходник фотографии в полном разрешении, т. к. обычно вконтакте и другие соцсети сжимают фото и при увеличении такие изображения расплываются (рис.9).&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion good center-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;800&quot; height=&quot;1200&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/9.jpg&quot; alt=&quot;Фото с контакта&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 9
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion bad left50-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;370&quot; height=&quot;475&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/10a.jpg&quot; alt=&quot;Плохое фото для портрета&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 10a, вырезанное из сжатого фото
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion good right50-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;370&quot; height=&quot;475&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/10b.jpg&quot; alt=&quot;Плохое фото для портрета&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 10b, вырезанное из фотографии высокого разрешения
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Вы можете сами проверить, подходит ли Ваше фото для портрета- если при увеличении крупным планом лицо не дробится на пиксели и не расплывается, значит, ура, оно скорее всего подходящее)))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такие большие фотографии лучше присылать мне на почту, либо через вконтакте, но прикрепляя, не как фото, а как документ. Например, даже с такой фото, если оно в большом разрешении (от 4-5 гб и более), можно создать портрет. Если фото берется из вконтакте или из другой соцсети, то нужно выбирать фото, где лицо более крупным планом.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;position&quot;&gt;Ракурс&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Выбирайте, конечно, адекватный ракурс для портрета. Например, фото, снятые сильно сверху или снизу, сильно искажают пропорции: то, что оказалось ближе к объективу сильно увеличивается, а то, что дальше- уменьшается (рис.11).&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;img-insertion center-align&quot;&gt;
    &lt;img width=&quot;800&quot; height=&quot;1130&quot; src=&quot;/img/posts/2015.03.22/disproporcii-na-photo.jpg&quot; alt=&quot;Плохое фото для портрета&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;
    Рисунок 11, диспропорции на фото
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Если на фото это может выглядеть интересно и необычно, на картине такие диспропорции, как правило, смотрятся неестественно. Хотя, конечно, бывают и исключения, иногда такие приемы используют художники специально, но это уже совсем другая история…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;estetics&quot;&gt;Эстетичность и художественная ценность&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ну, и наконец, еще одна очень важная вещь-эстетичность и художественная ценность. Очень важно, чтобы Вам нравилось фото, с которого нужно будет писать портрет, ведь от этого зависит и впечатление от картины! Выбирайте фото, которые вызывают у Вас хорошие эмоции, создает приятный образ ,а не просто фото «на паспорт», не выражающее никаких чувств.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но! Очень важный момент! Старайтесь выбирать фото, где человек вам не только нравится, но и максимально похож на себя в обычной жизни! Ведь я не знаю человека, которого рисую, а опираюсь только лишь на конкретное фото и делаю то, что вижу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На самом деле не все так сложно, даже при некоторых проблемах с фото, можно проявить смекалку и выйти из положения, поэтому при затруднениях, пишите мне. Вполне возможно, я придумаю какой-нибудь интересный выход (например, изменить прическу или одежду) Бывают случаи, что даже из размытых портретов получаются отличные картины. Но это, конечно, скорее исключение из правил, тут всегда лучше смотреть на каждое фото в отдельности, ведь искусство - это не точная наука, а оно всегда оставляет нам выбор и возможность пофантазировать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак, ВЫВОДЫ.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;summary&quot;&gt;Основные принципы выбора фото&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Фотография должна быть четкой. При увеличении фотографии, лицо не должно сильно расплываться и разбиваться на пиксели. Чем четче, тем лучше-от этого зависит качество портрета, ведь я не смогу дорисовать те детали, которых не видно на портрете.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Освещение не должно падать жестко сверху либо скрывать часть лица. Таким образом оно может изменить лицо до неузнаваемости, подчеркнуть недостатки. Лучше всего, если освещение падает немного сбоку-так оно наиболее выразительно подчеркивает черты лица.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ракурс должен быть адекватным. То, что очень близко к объективу, сильно увеличивается, а то, что дальше-сильно уменьшается. Такие диспропорции также могут изменить лицо не в лучшую сторону.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Фотографии, где лицо не крупным планом, нужны в полном разрешении (от 4-5 мб и более),иначе лицо при увеличении будет расплываться и делиться на пиксели, что затруднит процесс создания портрета&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ну и наконец, самый главный критерий! =))) выбирайте фото, где человек Вам просто нравится и максимально похож на себя в реальной жизни!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;P.S. Если у Вас есть фотографии, сделанные профессиональным фотографом - это замечательно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Этой статьей я лишь хочу сэкономить Ваше время при выборе фото, чтобы Вы смотрели на фото уже более профессиональным взглядом художника и знали, по каким критериям отбирать фото для портрета. Если все же Вы затрудняетесь с выбором фото, обращайтесь ко мне, я Вас с удовольствием проконсультирую и подскажу наилучший вариант.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-works&quot;&gt;
    &lt;h2&gt;Примеры работ&lt;/h2&gt;
    &lt;div class=&quot;swipe-gallery&quot;&gt;
    
      &lt;figure class=&quot;b-work-item&quot;&gt;
         &lt;a href=&quot;/gallery/big/coal/vsroslaja-para.jpg&quot; data-size=&quot;418x604&quot; class=&quot;b-work-item__image&quot;&gt;
           &lt;img width=&quot;190&quot; height=&quot;275&quot; src=&quot;/gallery/coal/vsroslaja-para.jpg&quot; alt=&quot;Портрет взрослой пары&quot; /&gt;
         &lt;/a&gt;
         &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;
           &lt;h3&gt;Портрет любящей друг друга пары&lt;/h3&gt;
           &lt;p&gt;Мягкие материалы, А3&lt;/p&gt;
         &lt;/figcaption&gt;
       &lt;/figure&gt;
    
      &lt;figure class=&quot;b-work-item&quot;&gt;
         &lt;a href=&quot;/gallery/big/portret_molodoi_devushki.jpg&quot; data-size=&quot;707x1024&quot; class=&quot;b-work-item__image&quot;&gt;
           &lt;img width=&quot;190&quot; height=&quot;275&quot; src=&quot;/gallery/portret_molodoi_devushki.jpg&quot; alt=&quot;Портрет девушки карандашом&quot; /&gt;
         &lt;/a&gt;
         &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;
           &lt;h3&gt;Современный портрет девушки карандашом&lt;/h3&gt;
           &lt;p&gt;Карандаш, А4&lt;/p&gt;
         &lt;/figcaption&gt;
       &lt;/figure&gt;
    
      &lt;figure class=&quot;b-work-item&quot;&gt;
         &lt;a href=&quot;/gallery/big/oil/devuska-portret-maslom.jpg&quot; data-size=&quot;707x1024&quot; class=&quot;b-work-item__image&quot;&gt;
           &lt;img width=&quot;190&quot; height=&quot;275&quot; src=&quot;/gallery/oil/devuska-portret-maslom.jpg&quot; alt=&quot;Портрет девушки маслом&quot; /&gt;
         &lt;/a&gt;
         &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;
           &lt;h3&gt;Портрет девушки&lt;/h3&gt;
           &lt;p&gt;Масло, 40x50&lt;/p&gt;
         &lt;/figcaption&gt;
       &lt;/figure&gt;
    
      &lt;figure class=&quot;b-work-item&quot;&gt;
         &lt;a href=&quot;/gallery/big/Portret_rebenka_na_velosipede.jpg&quot; data-size=&quot;435x630&quot; class=&quot;b-work-item__image&quot;&gt;
           &lt;img width=&quot;190&quot; height=&quot;275&quot; src=&quot;/gallery/Portret_rebenka_na_velosipede.jpg&quot; alt=&quot;Портрет мальчика на велосипеде, масло&quot; /&gt;
         &lt;/a&gt;
         &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;
           &lt;h3&gt;Портрет мальчика на велосипеде&lt;/h3&gt;
           &lt;p&gt;Масло, 50x60&lt;/p&gt;
         &lt;/figcaption&gt;
       &lt;/figure&gt;
    
      &lt;figure class=&quot;b-work-item&quot;&gt;
         &lt;a href=&quot;/gallery/big/coal/portret-muzhchini-mjagkimi-materialami.jpg&quot; data-size=&quot;563x816&quot; class=&quot;b-work-item__image&quot;&gt;
           &lt;img width=&quot;190&quot; height=&quot;275&quot; src=&quot;/gallery/coal/portret-muzhchini-mjagkimi-materialami.jpg&quot; alt=&quot;Портрет мужчины&quot; /&gt;
         &lt;/a&gt;
         &lt;figcaption class=&quot;caption-text&quot;&gt;
           &lt;h3&gt;Портрет мужчины&lt;/h3&gt;
           &lt;p&gt;Мягкие материалы А3&lt;/p&gt;
         &lt;/figcaption&gt;
       &lt;/figure&gt;
    
    &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;b-button_centered &quot;&gt;&lt;a class=&quot;send btn&quot; href=&quot;/portfolio/&quot;&gt;Все работы&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 00:00:00 +0400</pubDate>
        <link>http://artist63.ru//post/2015/03/22/Kak-pravilno-vibrat-photo-dlja-portreta.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://artist63.ru//post/2015/03/22/Kak-pravilno-vibrat-photo-dlja-portreta.html</guid>
        
        
        <category>post</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
